<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Automation on Manuss20</title><link>https://manuss20.github.io/tags/automation/</link><description>Recent content in Automation on Manuss20</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Tue, 11 Feb 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://manuss20.github.io/tags/automation/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Azure KeyVault + Docker</title><link>https://manuss20.github.io/2020/02/11/azure-keyvault-docker/</link><pubDate>Tue, 11 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://manuss20.github.io/2020/02/11/azure-keyvault-docker/</guid><description>En este post quiero explicaros como podemos desplegar nuestro entorno de desarrollo de una forma fácil y segura. Para ello vamos a usar docker para poder crear un contenedor con nuestra aplicación “API netcore 3.1” que conecta contra nuestra base de datos Azure SQL de forma segura sin tener que exponer nuestras credenciales.
Docker es una plataforma para desarrolladores y sysadmins (utlizando la filosofía DevOps) que nos permite desarrollar, desplegar y ejecutar aplicaciones en contenedores de una forma fácil y sencilla.</description></item><item><title>Azure Digital Twins</title><link>https://manuss20.github.io/2019/06/01/azure-digital-twins/</link><pubDate>Sat, 01 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://manuss20.github.io/2019/06/01/azure-digital-twins/</guid><description>Digital Twins es una de las tecnologías que está revolucionando el sector industrial, gracias a ella podemos simplificar el proceso de Transformación Digital. Azure Digital Twins es una plataforma que proporciona a las organizaciones la base para poder realizarla, pudiendo simplificar el proceso de digitalización creando experiencias escalables, correlacionando los datos de origen digital con los del mundo físico. En este artículo, nos centraremos en ver como podemos realizar el despliegue de nuestra solución Digital Twins y consultar en tiempo real el estado de los dispositivos conectados.</description></item><item><title>Azure ARM Templates</title><link>https://manuss20.github.io/2019/05/07/azure-arm-templates/</link><pubDate>Tue, 07 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://manuss20.github.io/2019/05/07/azure-arm-templates/</guid><description>Las plantillas de Azure ARM (Azure Resource Manager) permite aprovisionar las aplicaciones usando una plantilla declarativa. En una sola plantilla, se pueden implementar varios servicios junto con sus dependencias. Se usa la misma plantilla para implementar repetidamente la aplicación durante cada etapa de su ciclo de vida.
Esto nos ayudará a poder desplegar todos los componentes de nuestra solución, de una única vez, en un grupo de recursos concreto. De esta forma simplificamos la administración de éstos entre los diferentes entornos.</description></item><item><title>[Eventos] Global Integration Bootcamp 2019 Barcelona</title><link>https://manuss20.github.io/2019/03/31/eventos-global-integration-bootcamp-2019-barcelona/</link><pubDate>Sun, 31 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://manuss20.github.io/2019/03/31/eventos-global-integration-bootcamp-2019-barcelona/</guid><description>El pasado sábado 30 de marzo tuvo lugar en Barcelona la última edición del Global Integration Bootcamp.
Tuve la suerte de poder participar dando una sesión sobre Logic Apps (Process automation with Logic Apps power), podéis encontrarlo en: https://github.com/Manuss20/GIB2019
Fue una gran jornada de grandes sesiones y de grandes asistentes que vinieron con muchas ganas de aprender, compartir y de ayudar.
Gracias a la organización de la que soy participe junto a mi compañeros Robert Bermejo y gracias a everis por ceder unas magníficas instalaciones de forma desinteresada.</description></item><item><title>Despliegue Azure Web App para contenedores con Terraform</title><link>https://manuss20.github.io/2018/12/20/despliegue-azure-web-app-para-contenedores-con-terraform/</link><pubDate>Thu, 20 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://manuss20.github.io/2018/12/20/despliegue-azure-web-app-para-contenedores-con-terraform/</guid><description>Una Web App es un servicio en el cual ponen a disposición una plataforma previamente configurada para alojar aplicaciones web, APIs tipo REST y Back Ends para aplicaciones móviles. Tales aplicaciones pueden estar desarrolladas en cualquier lenguaje conocido como puede ser .Net, Java, Ruby, NodeJS, Python, PHP, entre otros.
Una de las ventajas de estos servicios es que permiten escalar el tamaño de recursos que la Web App necesita con facilidad y le evitan a los desarrolladores de software y empresas tener que instalar y administrar un entorno completo de sistema operativo, base de datos e intérpretes de lenguajes.</description></item><item><title>Azure Event Grid</title><link>https://manuss20.github.io/2018/11/18/azure-event-grid/</link><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://manuss20.github.io/2018/11/18/azure-event-grid/</guid><description>Azure Event Grid es una plataforma de enrutamiento de eventos inteligentes administrados que le permite reaccionar en tiempo real a los cambios que están ocurriendo en sus aplicaciones alojadas en Azure o en cualquier recurso de Azure que usted posea.
Actualmente para recibir una notificación de un cambio de etapa en un recurso, como un nuevo registro en una base de datos, o cuando alguien crea una Máquina Virtual, generalmente piensa en un sondeo programado o continuo.</description></item></channel></rss>