<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Azure ARM on Manuss20</title><link>manuss20.github.io/tags/azure-arm/</link><description>Recent content in Azure ARM on Manuss20</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Tue, 11 Feb 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="manuss20.github.io/tags/azure-arm/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Azure KeyVault + Docker</title><link>manuss20.github.io/2020/02/11/azure-keyvault-docker/</link><pubDate>Tue, 11 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>manuss20.github.io/2020/02/11/azure-keyvault-docker/</guid><description>En este post quiero explicaros como podemos desplegar nuestro entorno de desarrollo de una forma fácil y segura. Para ello vamos a usar docker para poder crear un contenedor con nuestra aplicación “API netcore 3.1” que conecta contra nuestra base de datos Azure SQL de forma segura sin tener que exponer nuestras credenciales.
Docker es una plataforma para desarrolladores y sysadmins (utlizando la filosofía DevOps) que nos permite desarrollar, desplegar y ejecutar aplicaciones en contenedores de una forma fácil y sencilla.</description></item><item><title>Azure Digital Twins</title><link>manuss20.github.io/2019/06/01/azure-digital-twins/</link><pubDate>Sat, 01 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>manuss20.github.io/2019/06/01/azure-digital-twins/</guid><description>Digital Twins es una de las tecnologías que está revolucionando el sector industrial, gracias a ella podemos simplificar el proceso de Transformación Digital. Azure Digital Twins es una plataforma que proporciona a las organizaciones la base para poder realizarla, pudiendo simplificar el proceso de digitalización creando experiencias escalables, correlacionando los datos de origen digital con los del mundo físico. En este artículo, nos centraremos en ver como podemos realizar el despliegue de nuestra solución Digital Twins y consultar en tiempo real el estado de los dispositivos conectados.</description></item><item><title>Azure ARM Templates</title><link>manuss20.github.io/2019/05/07/azure-arm-templates/</link><pubDate>Tue, 07 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>manuss20.github.io/2019/05/07/azure-arm-templates/</guid><description>Las plantillas de Azure ARM (Azure Resource Manager) permite aprovisionar las aplicaciones usando una plantilla declarativa. En una sola plantilla, se pueden implementar varios servicios junto con sus dependencias. Se usa la misma plantilla para implementar repetidamente la aplicación durante cada etapa de su ciclo de vida.
Esto nos ayudará a poder desplegar todos los componentes de nuestra solución, de una única vez, en un grupo de recursos concreto. De esta forma simplificamos la administración de éstos entre los diferentes entornos.</description></item></channel></rss>