<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Azure on Manuss20 Blog</title><link>https://manuss20.com/tags/azure/</link><description>Recent content in Azure on Manuss20 Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><copyright>Copyright © {year} Manuel Sánchez. All Rights Reserved.</copyright><lastBuildDate>Fri, 12 Aug 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://manuss20.com/tags/azure/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Deploy Azure Container Apps</title><link>https://manuss20.com/2022/08/12/deploy-azure-container-apps/</link><pubDate>Fri, 12 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://manuss20.com/2022/08/12/deploy-azure-container-apps/</guid><description>En este post quiero explicaros como podemos desplegar nuestras aplicaciones contenerizadas de una forma fácil y sencilla a través del nuevo servicio gestionado de contenedores que nos ofrece Azure “Azure Container Apps”. Este servicio es ideal si lo estamos buscando es centrarnos en el desarrollo de nuestra aplicación y olvidarnos de la infraestructura.
¿Qué es Azure Container Apps? Azure Container Apps es un servicio centrado en el desarrollo de las aplicaciones, esto nos permite a los desarrolladores centrarnos en la lógica empresarial diferenciadora de sus aplicaciones en lugar de en la gestión de la infraestructura de la nube.</description></item><item><title>Deploy Azure Maps con Terraform</title><link>https://manuss20.com/2021/11/15/deploy-azure-maps-con-terraform/</link><pubDate>Mon, 15 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://manuss20.com/2021/11/15/deploy-azure-maps-con-terraform/</guid><description>En este post quiero explicaros como podemos desplegar Azure Maps usando Terraform, revisando esta mañana he visto que ya habian liberado el modulo de Azure Maps para terraform
Y estoy seguro de que una vez que usted también lee a través de él, usted aprenderá que usted tiene que tomar varios pasos con el fin de lograr la configuración de Azure Maps. Voy a intentar ahorrarte algo de tiempo, proporcionándote una configuración básica de terraform que te ayudará a ponerte en marcha en un abrir y cerrar de ojos.</description></item><item><title>Azure AD Managed Identity</title><link>https://manuss20.com/2021/11/09/azure-ad-managed-identity/</link><pubDate>Tue, 09 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://manuss20.com/2021/11/09/azure-ad-managed-identity/</guid><description>Hoy me gustaría hablaros un poco sobre Azure Active Directory (Azure AD) y explicaros algunos conceptos como gestionar las famosas Managed Identity, desde un perspectiva general de su uso.
##¿Qué es Azure Active Directory? Azure Active Directory (también conocido como Azure AD) es un servicio multi-inquilino completamente administrado de Microsoft que ofrece capacidades de identidad y acceso para aplicaciones que se ejecutan en Microsoft Azure y para aplicaciones que se ejecutan en un entorno local.</description></item><item><title>Deploy Azure Digital Twins con Terraform</title><link>https://manuss20.com/2021/07/30/deploy-azure-digital-twins-con-terraform/</link><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://manuss20.com/2021/07/30/deploy-azure-digital-twins-con-terraform/</guid><description>Esta mañana he visto que ya habian liberado el modulo de Azure Digital Twins para terraform
Y estoy seguro de que una vez que usted también lee a través de él, usted aprenderá que usted tiene que tomar varios pasos con el fin de lograr la configuración de Azure Digital Twins. Voy a intentar ahorrarte algo de tiempo, proporcionándote una configuración básica de terraform que te ayudará a ponerte en marcha en un abrir y cerrar de ojos.</description></item><item><title>Deploy Azure Storage Account con Terraform JSON</title><link>https://manuss20.com/2021/06/06/deploy-azure-storage-account-con-terraform-json/</link><pubDate>Sun, 06 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://manuss20.com/2021/06/06/deploy-azure-storage-account-con-terraform-json/</guid><description>En este post quiero explicaros como podemos desplegar Infraestructura como código a través de Terraform, pero en vez de usar la sintaxis nativa usaremos la alternativa que es compatible con JSON.
¿Esto como sucede? Terraform también soporta una sintaxis alternativa que es compatible con JSON. Esta sintaxis es útil cuando se generan partes de una configuración mediante programación, ya que se pueden utilizar las bibliotecas JSON existentes para preparar los archivos de configuración generados.</description></item><item><title>Azure IoT Edge integration with AKS as an Azure Arc Connected Cluster</title><link>https://manuss20.com/2021/05/20/azure-iot-edge-integration-with-aks-as-an-azure-arc-connected-cluster/</link><pubDate>Thu, 20 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://manuss20.com/2021/05/20/azure-iot-edge-integration-with-aks-as-an-azure-arc-connected-cluster/</guid><description>This scenario was published in Azure Arc JumpStart
Deploy AKS cluster on Azure IoT Edge and connect it to Azure Arc using Terraform This scenario allows us to see how Azure IoT Edge and Azure Arc services complement each other in an easy and simple way, providing mechanisms for AKS cluster operators to configure the fundamental components of an AKS cluster and apply policies by monitoring its supervision, through Azure Arc.</description></item><item><title>DAPR</title><link>https://manuss20.com/2020/03/14/dapr/</link><pubDate>Sat, 14 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://manuss20.com/2020/03/14/dapr/</guid><description>En los últimos años, las arquitecturas de microservicios se han convertido en una opción popular entre los desarrolladores de la nube debido a sus ventajas, como la escabilidad, el acoplamiento de servicio flexible y las implementaciones independientes.
Cada servicio tiene que implementar una clase de almacén de datos como relacional, clave / valor, NoSQL y base de datos gráfica alineada con la funcionalidad. Los microservicios deben tener un mecanismo robusto de descubrimiento de servicios para la conectividad dinámica.</description></item><item><title>Azure KeyVault + Docker</title><link>https://manuss20.com/2020/02/11/azure-keyvault--docker/</link><pubDate>Tue, 11 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://manuss20.com/2020/02/11/azure-keyvault--docker/</guid><description>En este post quiero explicaros como podemos desplegar nuestro entorno de desarrollo de una forma fácil y segura. Para ello vamos a usar docker para poder crear un contenedor con nuestra aplicación “API netcore 3.1” que conecta contra nuestra base de datos Azure SQL de forma segura sin tener que exponer nuestras credenciales.
Docker es una plataforma para desarrolladores y sysadmins (utlizando la filosofía DevOps) que nos permite desarrollar, desplegar y ejecutar aplicaciones en contenedores de una forma fácil y sencilla.</description></item><item><title>[Eventos] Netcoreconf Barcelona 2020</title><link>https://manuss20.com/2020/01/20/eventos-netcoreconf-barcelona-2020/</link><pubDate>Mon, 20 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://manuss20.com/2020/01/20/eventos-netcoreconf-barcelona-2020/</guid><description>El pasado sábado 18 de enero tuvo lugar en Barcelona la primera edición de la Netcoreconf 2020.
Tuve la suerte de poder participar dando una sesión sobre Azure App Services: Age of Modernizing Apps. «Azure App Services nos ofrece un conjunto de herramientas para poder llevarnos nuestras aplicaciones Legacy al cloud sin tener que modificar gran cantidad de código, poder realizar CI/CD, escalar de forma incremental y automática, disponer de todo los logs y telemetría de forma centralizada pudiendo configurar alertas personalizadas, etc… En esta sesión aprenderemos a usar Azure App Services en un caso real con aplicaciones finales donde podremos repasar todos los aspectos y características más avanzadas a la hora de migrar nuestras apps al Cloud y ver cómo podemos automatizar todos nuestros procesos de una forma fácil y sencilla.</description></item><item><title>Monitorización de aplicaciones en Azure</title><link>https://manuss20.com/2019/11/22/monitorizaci%C3%B3n-de-aplicaciones-en-azure/</link><pubDate>Fri, 22 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://manuss20.com/2019/11/22/monitorizaci%C3%B3n-de-aplicaciones-en-azure/</guid><description>La mayoría de las compañías tendrán una mezcla de PaaS, IaaS y SaaS, lo que crea un desafío único cuando se trata de monitoreo. El objetivo es poder solucionar las cosas de manera proactiva antes de que sus usuarios y su empresa se vean afectados por fallos inesperados o un rendimiento poco optimo. Para ello vamos a hablar en este articulo sobre Azure Monitor y Application Insights:
Azure Monitor Azure Monitor es un servicio de Azure que proporciona supervisión del rendimiento y la disponibilidad para aplicaciones y servicios en Azure, en otros entornos en la nube o en el entorno local.</description></item><item><title>[Eventos] Netcoreconf Galicia 2019</title><link>https://manuss20.com/2019/09/26/eventos-netcoreconf-galicia-2019/</link><pubDate>Thu, 26 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://manuss20.com/2019/09/26/eventos-netcoreconf-galicia-2019/</guid><description>El pasado sábado 29 de septiembre tuvo lugar en Galicia la segunda edición de la Netcoreconf.
Tuve la suerte de poder participar dando una sesión sobre Azure SignalR (SignalR &amp;amp; The power of the Lightning 🌩), podéis encontrarlo en: https://github.com/netcoreconf/NetcoreconfGAL_2019/blob/master/Track%202/02%20-%20SignalR%20%26%20The%20power%20of%20the%20Lightning%20🌩.pptx
Fue una gran jornada de grandes sesiones y de grandes asistentes que vinieron con muchas ganas de aprender, compartir y de ayudar.
Gracias a la organización de la que soy participe junto a mi compañeros Robert Bermejo y Txema González.</description></item><item><title>[Eventos] Global DevOps Bootcamp</title><link>https://manuss20.com/2019/06/15/eventos-global-devops-bootcamp/</link><pubDate>Sat, 15 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://manuss20.com/2019/06/15/eventos-global-devops-bootcamp/</guid><description>El pasado sábado 15 de junio tuvo lugar en Barcelona la última edición del Global DevOps Bootcamp. Tuve la suerte de poder participar dando una sesión sobre DevOps (LifeCycle of DevOps_Complete Beginners Training) junto a mi compañero Txema González, podéis encontrarlo en:
https://github.com/gdbc-barcelona/2019
https://github.com/gdbc-barcelona/2019/tree/master/Track%201/02%20-%20LifeCycle%20of%20DevOps%20Complete%20Beginners%20Training
Fue una gran jornada de grandes sesiones y de grandes asistentes que vinieron con muchas ganas de aprender, compartir y de ayudar.
Gracias a la organización de la que soy participe junto a mi compañeros Robert Bermejo y gracias a everis por ceder unas magníficas instalaciones de forma desinteresada.</description></item><item><title>Azure Digital Twins</title><link>https://manuss20.com/2019/06/01/azure-digital-twins/</link><pubDate>Sat, 01 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://manuss20.com/2019/06/01/azure-digital-twins/</guid><description>Digital Twins es una de las tecnologías que está revolucionando el sector industrial, gracias a ella podemos simplificar el proceso de Transformación Digital. Azure Digital Twins es una plataforma que proporciona a las organizaciones la base para poder realizarla, pudiendo simplificar el proceso de digitalización creando experiencias escalables, correlacionando los datos de origen digital con los del mundo físico. En este artículo, nos centraremos en ver como podemos realizar el despliegue de nuestra solución Digital Twins y consultar en tiempo real el estado de los dispositivos conectados.</description></item><item><title>Azure ARM Templates</title><link>https://manuss20.com/2019/05/07/azure-arm-templates/</link><pubDate>Tue, 07 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://manuss20.com/2019/05/07/azure-arm-templates/</guid><description>Las plantillas de Azure ARM (Azure Resource Manager) permite aprovisionar las aplicaciones usando una plantilla declarativa. En una sola plantilla, se pueden implementar varios servicios junto con sus dependencias. Se usa la misma plantilla para implementar repetidamente la aplicación durante cada etapa de su ciclo de vida.
Esto nos ayudará a poder desplegar todos los componentes de nuestra solución, de una única vez, en un grupo de recursos concreto. De esta forma simplificamos la administración de éstos entre los diferentes entornos.</description></item><item><title>[Eventos] Global Azure Bootcamp 2019</title><link>https://manuss20.com/2019/04/28/eventos-global-azure-bootcamp-2019/</link><pubDate>Sun, 28 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://manuss20.com/2019/04/28/eventos-global-azure-bootcamp-2019/</guid><description>El pasado sábado 27 de abril tuvo lugar en Barcelona la última edición del Global Azure Bootcamp.
Tuve la suerte de poder participar dando una sesión sobre Azure digital Twins, podéis encontrarlo en:
https://github.com/GABSpain/Global-Azure-Bootcamp-2019
https://github.com/GABSpain/Global-Azure-Bootcamp-2019/tree/master/Barcelona/Track%201/03%20-%20Azure%20Digital%20Twins%20un%20mundo%20paralelo
Fue una gran jornada de grandes sesiones y de grandes asistentes que vinieron con muchas ganas de aprender, compartir y de ayudar.
Gracias a la organización de la que soy participe junto a mis compañeros Robert Bermejo, Adrían Diaz, Nacho Fanjul, y gracias a Ironhack por ceder unas magníficas instalaciones de forma desinteresada.</description></item><item><title>[Eventos] Global Integration Bootcamp 2019 Barcelona</title><link>https://manuss20.com/2019/03/31/eventos-global-integration-bootcamp-2019-barcelona/</link><pubDate>Sun, 31 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://manuss20.com/2019/03/31/eventos-global-integration-bootcamp-2019-barcelona/</guid><description>El pasado sábado 30 de marzo tuvo lugar en Barcelona la última edición del Global Integration Bootcamp.
Tuve la suerte de poder participar dando una sesión sobre Logic Apps (Process automation with Logic Apps power), podéis encontrarlo en: https://github.com/Manuss20/GIB2019
Fue una gran jornada de grandes sesiones y de grandes asistentes que vinieron con muchas ganas de aprender, compartir y de ayudar.
Gracias a la organización de la que soy participe junto a mi compañeros Robert Bermejo y gracias a everis por ceder unas magníficas instalaciones de forma desinteresada.</description></item><item><title>The power of Azure Functions</title><link>https://manuss20.com/2019/02/09/the-power-of-azure-functions/</link><pubDate>Sat, 09 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://manuss20.com/2019/02/09/the-power-of-azure-functions/</guid><description>Azure Functions es una de las nuevas soluciones que nos ofrece Azure para ejecutar fácilmente pequeños fragmentos de código, o «funciones», en la nube como servicio FaaS (Arquitectura Serverless). Podemos escribir el código que necesita para el problema en cuestión, sin preocuparse de toda la aplicación o la infraestructura para ejecutarlo.
Además nos permite utilizar el lenguaje de desarrollo que prefiera, como C#, F#, Node.js, Java o PHP, etc… Por su puesto, sólo pagamos por el tiempo que nuestras funciones se están ejecutando o, lo que es lo mismo, por los recursos de Azure que necesita para su ejecución.</description></item><item><title>[Eventos] Netcoreconf Barcelona 2019</title><link>https://manuss20.com/2019/01/27/eventos-netcoreconf-barcelona-2019/</link><pubDate>Sun, 27 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://manuss20.com/2019/01/27/eventos-netcoreconf-barcelona-2019/</guid><description>El pasado sábado 26 de enero tuvo lugar en Barcelona la primera edición de la Netcoreconf.
Tuve la suerte de poder participar dando una sesión junto a Robert Bermejo sobre Azure Maps (Llevando al «geospacio» nuestras aplicaciones con Azure Maps), podéis encontrarlo en: https://github.com/Manuss20/netcoreconf2019
Fue una gran jornada de grandes sesiones y de grandes asistentes que vinieron con muchas ganas de aprender, compartir y de ayudar.
Gracias a la organización de la que soy participe junto a mi compañeros Robert Bermejo y Txema González.</description></item><item><title>Netcoreconf</title><link>https://manuss20.com/2019/01/03/netcoreconf/</link><pubDate>Thu, 03 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://manuss20.com/2019/01/03/netcoreconf/</guid><description>Lo último en tecnologías Microsoft y mucho más con los mejores expertos. Donde podrás aprender, compartir y hacer networking. Asistiendo a diversas Conferencias y Workshops. Hablaremos sobre NetCore, Azure, Xamarin, IA, Big Data. ¿A que estas esperando?
Netcoreconf 2019 realizará el primer evento a nivel estatal dedicado exclusivamente al sector del desarrollo y consultoría que busca descubrir y dar a conocer las nuevas tecnologías de vanguardia y crear vínculos estratégicos que generen sinergias conjuntas entre los profesionales del sector, empresas e instituciones.</description></item><item><title>Despliegue Azure Web App para contenedores con Terraform</title><link>https://manuss20.com/2018/12/20/despliegue-azure-web-app-para-contenedores-con-terraform/</link><pubDate>Thu, 20 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://manuss20.com/2018/12/20/despliegue-azure-web-app-para-contenedores-con-terraform/</guid><description>Una Web App es un servicio en el cual ponen a disposición una plataforma previamente configurada para alojar aplicaciones web, APIs tipo REST y Back Ends para aplicaciones móviles. Tales aplicaciones pueden estar desarrolladas en cualquier lenguaje conocido como puede ser .Net, Java, Ruby, NodeJS, Python, PHP, entre otros.
Una de las ventajas de estos servicios es que permiten escalar el tamaño de recursos que la Web App necesita con facilidad y le evitan a los desarrolladores de software y empresas tener que instalar y administrar un entorno completo de sistema operativo, base de datos e intérpretes de lenguajes.</description></item><item><title>Azure Event Grid</title><link>https://manuss20.com/2018/11/18/azure-event-grid/</link><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://manuss20.com/2018/11/18/azure-event-grid/</guid><description>Azure Event Grid es una plataforma de enrutamiento de eventos inteligentes administrados que le permite reaccionar en tiempo real a los cambios que están ocurriendo en sus aplicaciones alojadas en Azure o en cualquier recurso de Azure que usted posea.
Actualmente para recibir una notificación de un cambio de etapa en un recurso, como un nuevo registro en una base de datos, o cuando alguien crea una Máquina Virtual, generalmente piensa en un sondeo programado o continuo.</description></item><item><title>Global Azure Bootcamp 2018</title><link>https://manuss20.com/2018/04/26/global-azure-bootcamp-2018/</link><pubDate>Thu, 26 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://manuss20.com/2018/04/26/global-azure-bootcamp-2018/</guid><description>Otro año más se celebra el evento de comunidad referencia sobre Microsoft Azure en más 263 localizaciones de todo el mundo.
El Global Azure Bootcamp es un evento organizado por la comunidad y patrocinado por Microsoft y partners locales de tecnologías Microsoft orientado a ser uno de los foros técnicos más importantes de la plataforma de Cloud Computing de Microsoft.
Este año tenemos confirmadas 263 localizaciones, en las que destacar en España:</description></item></channel></rss>