<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>IoT on Manuss20 Blog</title><link>https://manuss20.com/categories/iot/</link><description>Recent content in IoT on Manuss20 Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><copyright>Copyright © {year} Manuel Sánchez. All Rights Reserved.</copyright><lastBuildDate>Fri, 30 Jul 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://manuss20.com/categories/iot/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Deploy Azure Digital Twins con Terraform</title><link>https://manuss20.com/2021/07/30/deploy-azure-digital-twins-con-terraform/</link><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://manuss20.com/2021/07/30/deploy-azure-digital-twins-con-terraform/</guid><description>Esta mañana he visto que ya habian liberado el modulo de Azure Digital Twins para terraform
Y estoy seguro de que una vez que usted también lee a través de él, usted aprenderá que usted tiene que tomar varios pasos con el fin de lograr la configuración de Azure Digital Twins. Voy a intentar ahorrarte algo de tiempo, proporcionándote una configuración básica de terraform que te ayudará a ponerte en marcha en un abrir y cerrar de ojos.</description></item><item><title>Azure IoT Edge integration with AKS as an Azure Arc Connected Cluster</title><link>https://manuss20.com/2021/05/20/azure-iot-edge-integration-with-aks-as-an-azure-arc-connected-cluster/</link><pubDate>Thu, 20 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://manuss20.com/2021/05/20/azure-iot-edge-integration-with-aks-as-an-azure-arc-connected-cluster/</guid><description>This scenario was published in Azure Arc JumpStart
Deploy AKS cluster on Azure IoT Edge and connect it to Azure Arc using Terraform This scenario allows us to see how Azure IoT Edge and Azure Arc services complement each other in an easy and simple way, providing mechanisms for AKS cluster operators to configure the fundamental components of an AKS cluster and apply policies by monitoring its supervision, through Azure Arc.</description></item><item><title>Azure Digital Twins</title><link>https://manuss20.com/2019/06/01/azure-digital-twins/</link><pubDate>Sat, 01 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://manuss20.com/2019/06/01/azure-digital-twins/</guid><description>Digital Twins es una de las tecnologías que está revolucionando el sector industrial, gracias a ella podemos simplificar el proceso de Transformación Digital. Azure Digital Twins es una plataforma que proporciona a las organizaciones la base para poder realizarla, pudiendo simplificar el proceso de digitalización creando experiencias escalables, correlacionando los datos de origen digital con los del mundo físico. En este artículo, nos centraremos en ver como podemos realizar el despliegue de nuestra solución Digital Twins y consultar en tiempo real el estado de los dispositivos conectados.</description></item></channel></rss>