<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Netcore on Manuss20 Blog</title><link>https://manuss20.com/categories/netcore/</link><description>Recent content in Netcore on Manuss20 Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><copyright>Copyright © {year} Manuel Sánchez. All Rights Reserved.</copyright><lastBuildDate>Fri, 18 Nov 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://manuss20.com/categories/netcore/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>[Eventos] Netcoreconf Madrid 2022</title><link>https://manuss20.com/2022/11/18/eventos-netcoreconf-madrid-2022/</link><pubDate>Fri, 18 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://manuss20.com/2022/11/18/eventos-netcoreconf-madrid-2022/</guid><description>El pasado sábado 18 de noviembre tuvo lugar en Madrid la primera segunda de la Netcoreconf 2022.
Tuve la suerte de poder participar dando una sesión sobre Azure Container Apps: Azure Container Apps - Dapr Revenge. «En esta sesión ayudaremos a los Vengadores a construir aplicaciones modernas con estándares abiertos sobre una base de Kubernetes. Utilizaremos Dapr y KEDA, para ejecutar nuestros microservicios y aplicaciones en contenedores en una verdadera plataforma sin servidor.</description></item><item><title>[Eventos] Netcoreconf Barcelona 2022</title><link>https://manuss20.com/2022/09/17/eventos-netcoreconf-barcelona-2022/</link><pubDate>Sat, 17 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://manuss20.com/2022/09/17/eventos-netcoreconf-barcelona-2022/</guid><description>El pasado sábado 17 de septiembre tuvo lugar en Barcelona la primera edición de la Netcoreconf 2022.
Tuve la suerte de poder participar dando una sesión sobre Azure Container Apps: Boost your power with Azure Container Apps. «En esta sesión aprenderemos a construir aplicaciones modernas con estándares abiertos sobre una base de Kubernetes. Realizar tareas del ciclo de vida de las aplicaciones, como actualizaciones de aplicaciones, conmutación de tráfico y control de versiones con configuraciones sencillas.</description></item><item><title>[Eventos] Netcoreconf Barcelona 2020</title><link>https://manuss20.com/2020/01/20/eventos-netcoreconf-barcelona-2020/</link><pubDate>Mon, 20 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://manuss20.com/2020/01/20/eventos-netcoreconf-barcelona-2020/</guid><description>El pasado sábado 18 de enero tuvo lugar en Barcelona la primera edición de la Netcoreconf 2020.
Tuve la suerte de poder participar dando una sesión sobre Azure App Services: Age of Modernizing Apps. «Azure App Services nos ofrece un conjunto de herramientas para poder llevarnos nuestras aplicaciones Legacy al cloud sin tener que modificar gran cantidad de código, poder realizar CI/CD, escalar de forma incremental y automática, disponer de todo los logs y telemetría de forma centralizada pudiendo configurar alertas personalizadas, etc… En esta sesión aprenderemos a usar Azure App Services en un caso real con aplicaciones finales donde podremos repasar todos los aspectos y características más avanzadas a la hora de migrar nuestras apps al Cloud y ver cómo podemos automatizar todos nuestros procesos de una forma fácil y sencilla.</description></item><item><title>[Eventos] Netcoreconf Galicia 2019</title><link>https://manuss20.com/2019/09/26/eventos-netcoreconf-galicia-2019/</link><pubDate>Thu, 26 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://manuss20.com/2019/09/26/eventos-netcoreconf-galicia-2019/</guid><description>El pasado sábado 29 de septiembre tuvo lugar en Galicia la segunda edición de la Netcoreconf.
Tuve la suerte de poder participar dando una sesión sobre Azure SignalR (SignalR &amp;amp; The power of the Lightning 🌩), podéis encontrarlo en: https://github.com/netcoreconf/NetcoreconfGAL_2019/blob/master/Track%202/02%20-%20SignalR%20%26%20The%20power%20of%20the%20Lightning%20🌩.pptx
Fue una gran jornada de grandes sesiones y de grandes asistentes que vinieron con muchas ganas de aprender, compartir y de ayudar.
Gracias a la organización de la que soy participe junto a mi compañeros Robert Bermejo y Txema González.</description></item><item><title>[Eventos] Netcoreconf Barcelona 2019</title><link>https://manuss20.com/2019/01/27/eventos-netcoreconf-barcelona-2019/</link><pubDate>Sun, 27 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://manuss20.com/2019/01/27/eventos-netcoreconf-barcelona-2019/</guid><description>El pasado sábado 26 de enero tuvo lugar en Barcelona la primera edición de la Netcoreconf.
Tuve la suerte de poder participar dando una sesión junto a Robert Bermejo sobre Azure Maps (Llevando al «geospacio» nuestras aplicaciones con Azure Maps), podéis encontrarlo en: https://github.com/Manuss20/netcoreconf2019
Fue una gran jornada de grandes sesiones y de grandes asistentes que vinieron con muchas ganas de aprender, compartir y de ayudar.
Gracias a la organización de la que soy participe junto a mi compañeros Robert Bermejo y Txema González.</description></item><item><title>Netcoreconf</title><link>https://manuss20.com/2019/01/03/netcoreconf/</link><pubDate>Thu, 03 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://manuss20.com/2019/01/03/netcoreconf/</guid><description>Lo último en tecnologías Microsoft y mucho más con los mejores expertos. Donde podrás aprender, compartir y hacer networking. Asistiendo a diversas Conferencias y Workshops. Hablaremos sobre NetCore, Azure, Xamarin, IA, Big Data. ¿A que estas esperando?
Netcoreconf 2019 realizará el primer evento a nivel estatal dedicado exclusivamente al sector del desarrollo y consultoría que busca descubrir y dar a conocer las nuevas tecnologías de vanguardia y crear vínculos estratégicos que generen sinergias conjuntas entre los profesionales del sector, empresas e instituciones.</description></item></channel></rss>