<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>SaaS on Manuss20</title><link>manuss20.github.io/tags/saas/</link><description>Recent content in SaaS on Manuss20</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Sat, 09 Feb 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="manuss20.github.io/tags/saas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>The power of Azure Functions</title><link>manuss20.github.io/2019/02/09/the-power-of-azure-functions/</link><pubDate>Sat, 09 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>manuss20.github.io/2019/02/09/the-power-of-azure-functions/</guid><description>Azure Functions es una de las nuevas soluciones que nos ofrece Azure para ejecutar fácilmente pequeños fragmentos de código, o «funciones», en la nube como servicio FaaS (Arquitectura Serverless). Podemos escribir el código que necesita para el problema en cuestión, sin preocuparse de toda la aplicación o la infraestructura para ejecutarlo.
Además nos permite utilizar el lenguaje de desarrollo que prefiera, como C#, F#, Node.js, Java o PHP, etc… Por su puesto, sólo pagamos por el tiempo que nuestras funciones se están ejecutando o, lo que es lo mismo, por los recursos de Azure que necesita para su ejecución.</description></item><item><title>Global Azure Bootcamp 2018</title><link>manuss20.github.io/2018/04/26/global-azure-bootcamp-2018/</link><pubDate>Thu, 26 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>manuss20.github.io/2018/04/26/global-azure-bootcamp-2018/</guid><description>Otro año más se celebra el evento de comunidad referencia sobre Microsoft Azure en más 263 localizaciones de todo el mundo.
El Global Azure Bootcamp es un evento organizado por la comunidad y patrocinado por Microsoft y partners locales de tecnologías Microsoft orientado a ser uno de los foros técnicos más importantes de la plataforma de Cloud Computing de Microsoft.
Este año tenemos confirmadas 263 localizaciones, en las que destacar en España:</description></item></channel></rss>